IS成員遭遣返 紐國、澳洲互推責任

〔即時新聞／綜合報導〕澳洲與紐西蘭擁有可說是全球最緊密的盟友關係，如今雙方政府卻為了一名恐怖組織伊斯蘭國（IS）成員發生爭執。一名女子遭認定是IS成員並遣返紐西蘭，但紐國總理阿爾登認為，應該是澳洲負起接收責任。

綜合外媒報導，一名26歲女子帶著兩名小孩從敘利亞入境土耳其，被當局認定是IS成員後將她遣返紐西蘭。引起爭議的是，該女子原先擁有紐、澳雙重國籍，澳洲則在去年廢除她的護照。

請繼續往下閱讀...

但阿爾登說，該名女子自童年時期便不住在紐西蘭，「她在6歲時離開紐西蘭，自此遷居澳洲並成為公民，到敘利亞用的也是澳洲護照。」

澳洲總理莫里森則回應，他的職責是確保澳洲的最大利益，強調國會通過的法律授權自動廢除涉入恐怖行動的雙重國籍人士身分。